{"response_code":0,"results":[{"category":"history","type":"multiple","difficulty":"easy","question":"Cuándo nació Pitágoras?","correct_answer":"572 a.c","incorrect_answers":["612 a.c","720 a.c","300 d.c"]},{"category":"history","type":"multiple","difficulty":"easy","question":"Dónde nació Pitácoras?","correct_answer":"Isla de Samos","incorrect_answers":["Isla de Creta","Atenas","Isla de Naxos"]},{"category":"history","type":"multiple","difficulty":"easy","question":"Por qué se conoce a Pitágoras?","correct_answer":"Por ser el primer matemático puro","incorrect_answers":["Por su gran barba","Por dar clases de aritmetica ","por que descubrió que los segmentos que determina en una de las rectas son proporcionales a los segmentos correspondientes de la otra"]},{"category":"history","type":"boolean","difficulty":"easy","question":"a^2 · b^2 = c^2 ","correct_answer":"False","incorrect_answers":["True"]},{"category":"geography","type":"multiple","difficulty":"medium","question":"Euclides nació en;","correct_answer":"330 a.c","incorrect_answers":["550 a.c","120 a.c","300 a.c"]},{"category":"geography","type":"multiple","difficulty":"medium","question":"Euclides muerió en;","correct_answer":"275 a.c","incorrect_answers":["280 a.c","260 a.c","255 a.c"]}{"category":"geography","type":"multiple","difficulty":"medium","question":"Euclides fué denomidado como","correct_answer":"el padre de la geometría","incorrect_answers":["el padrino del dibujo","el arquitecto","son todas falsas"]},{"category":"geography","type":"multiple","difficulty":"medium","question":"Selecciona la incorrecta;","correct_answer":"un punto se puede considerar una recta","incorrect_answers":["Se puede trazar una circurferencia a partir de un punto y radio cualquiera","todos los ángulos rectos son iguales","por dos puntos solo pasa una recta"]},{"category":"sports","type":"multiple","difficulty":"medium","question":"Tales vivía en","correct_answer":"Mileto","incorrect_answers":["Atenas","Salónica","Corinto"]},{"category":"sports","type":"boolean","difficulty":"easy","question":"Tales fundó una escuela","correct_answer":"True","incorrect_answers":["False"]},{"category":"sports","type":"boolean","difficulty":"easy","question":"Si sobre un triángulo se traza una paralela, se obtendrá una semejante","correct_answer":"True","incorrect_answers":["False"]},{"category":"sports","type":"boolean","difficulty":"easy","question":"Existe un teroema de Tales","correct_answer":"True","incorrect_answers":["False"]},{"category":"science","type":"multiple","difficulty":"medium","question":"Leonardo murió en:","correct_answer":"1519","incorrect_answers":["1582","1492","1550"]},{"category":"science","type":"multiple","difficulty":"medium","question":"Leonardo nació en:","correct_answer":"1452","incorrect_answers":["1472","1443","1430"]},{"category":"science","type":"multiple","difficulty":"medium","question":"Leonardo NO fué:","correct_answer":"filósofo","incorrect_answers":["inventor","escultor","pintor"]},{"category":"science","type":"boolean","difficulty":"easy","question":"Pintó El grito","correct_answer":"False","incorrect_answers":["True"]},{"category":"General Knowledge","type":"multiple","difficulty":"medium","question":"El vitruvio es:","correct_answer":"Un dibujo para buscar las proporciones ideales del ser humano","incorrect_answers":["un insulto","un cuadro","ninguna de las anteriores"]},{"category":"General Knowledge","type":"multiple","difficulty":"medium","question":"El tornillo aéreo es:","correct_answer":"un tornillo sin fin unido a un eje de rotación","incorrect_answers":["el primer helicóptero","un avion","un modelo de ponza"]},{"category":"General Knowledge","type":"multiple","difficulty":"medium","question":"La escafandra es:","correct_answer":"un traje de buceo","incorrect_answers":["un traje ignífugo","un traje de paracaidista","un traje anti-bombas"]},{"category":"Entertainment","type":"boolean","difficulty":"easy","question":"Actividad","correct_answer":"True","incorrect_answers":["False"]}]}



